求救：樓上單位漏水但業主完全推卸責任：「你咪告我囉」

是咁的。
家人約20年前買落一個工廠大廈細面績單位，近10年均租給一間公司作貨倉之用。2年前貨倉退租，家人檢查單位發現廁所天花有滲漏情況（屎水），於是聯絡樓上業主商討。樓上業主初時聽到我哋話要商討漏水就即刻收線，完全傾唔到。我哋自己搵裝修師傅睇，裝修師傅話樓上條污水渠穿咗，一定要換。於是我哋繼續每隔一段時間就打去樓上業主，好多個月之後佢先肯聽，佢同我哋講：「我最多叫人補番條喉，你叫我成條喉換？我點解要理你呀？大廈結構嘅問題點解關我事呀？」，如是者拉鋸咗大半年。到後來我媽媽話如果你咁唔合作我哋可以去投訴你架，點知樓上業主聽完後笑咗兩聲話：「你咪告我囉，我好 welcome 呀！你邊夠我玩呀？告啦！」。我媽媽俾佢激到喊咗出聲，而家每次講番都眼濕濕。
我哋成家人都好唔開心，個單位又因為廁所漏水租唔出去，丟空咗2年，而家好無助。我打算去同食環署＋屋宇署成立的聯合辦事處（俗稱「滲水辦」）求助，請問有乜嘢要留意？同埋我估樓上唔會俾滲水辦入單位驗漏水，我有咩對策？
希望有經驗嘅巴絲俾啲意見。唔該哂。

拖左2年都唔搵政府?

釘契 唔比佢租同賣
無了

點解一早唔搵滲水辦?
佢地係可以強制入屋，不過要一年半載

搵公正行嗰d?
聽過有朋友樓上滲水 跟住small claim 樓上業主賠償
之後業主即刻settle 賠返錢

搵公證行啦on9 慳埋果少少錢

食環係廢既 當然你可照搵 但要keep住投拆
因樓上唔開門 會一直拖 你要投訴到食環拎法庭手令人屋煩佢 不過入到屋又唔代表驗到
另一方法 搵公證行做報告估價 入小額錢債 或 直頭告佢

「滲水辦」一般在接到投訴後，於6個工作天內聯絡投訴人。職員會先作現場視察，然後進入被投訴單位，進行非破壞式測試（如色水測試），以確定滲水源頭。當報告完成，「滲水辦」會將結果通知投訴人。若獲得投訴及被投訴雙方合作，一般可於90個工作天內完成調查。

若證實是樓上或毗鄰單位滲水，「滲水辦」可發出「妨擾事故通知」予相關人士，規定在指明期間內減除妨擾，否則可能會被檢控及罰款。

特別一提，倘若滲水情況非常輕微或間歇性出現，經有關人員檢測後，仍找不到滲水源頭，「滲水辦」的介入便會終止。

【周小姐的經驗之談：不說不知，周小姐被樓下鄰居投訴後，主動致電1823，向食環處職員查詢如何處理，經幾次通話後，對方才告知必須由「苦主」（即樓下鄰居）致電投訴，當局才會受理！理由是若要作色水測試，有可能會令「苦主」單位的天花染色，故必須由「苦主」致電求助才受理，以免發生爭拗。】

第三：訴諸法律

倘若滲漏問題終究無法透過上述一、二部曲解決，「苦主」可以聘請建築和法律顧問，根據大廈公契內容要求有關單位的負責人停止滲水，甚至提出索償。

「苦主」可先聘請私人公司或公證行找出滲水源頭，若證實為某單位滲水，而對方又不予理會，便可聘請律師入稟法院，不過這些糾紛少則纏擾半年，長則數年也未必能徹底解決，「苦主」要有心理準備。

滲水辦係廢, 可以查幾年都無結果, 叫你close file.

講真，跟正式既等多8年啦
釘佢契都無用
呢類情況唯有你出錢幫佢換
唔好問點解咁唔公平，要公平就等多幾年
租都蝕返晒

佢都話明叫你告佢
告又係咪有效呢
佢又可以上訴，又可以拖
漏水有排玩丫

搵野搞返佢

公証行食環屋宇暑全部報哂佢
打1823又唔洗錢

署

東張西望

識得個老細又係同一情況打咗幾次針做埋士波令都唔得，最後叫個秘書寫張10萬蚊支票直接同個業主講
「呢張票你袋住，另外所有一切維修費用啊乜生全包唔該哂你」

出律師信咪得

好撚無賴！

最有效方法係同佢講 所有維修費用我出
我估佢態度會合作d

講到尾 樓上都係唔想比錢姐

食環係廢既。佢唔開門俾食環入你吹佢唔漲 就算俾佢入，佢用色水試都係好廢，要快就自己搵公證行。但公證行都唔一定搵到源頭

搵東張閪望啦

真係有人會口臭成咁？
樓主有無d咩隱瞞無講

唉...原本唔想搞到咁煩。而家要搵，真係好過份

搵公証行啦

我都明嘅，但係呢個都無解決到問題。我只係想佢負責任整番條屎渠，釘佢契只係報復佢啫。

可以強制入屋？？真架？太好了！咁如果佢長期唔開門可以爆佢門？

要使幾多錢？公正行＋律師要唔要5萬？

律乜鳩師，小額呀巴打

同步進行似乎 make sense 啲。有無相熟公正行介紹？唔想做伸手黨但係真係唔識。求指點。

呢篇一早睇咗。不過都多謝你提供意見

對無賴要用惡D既方法

係咪 keep 住狂投訴會有效啲？

明嘅。但係我唔敢咁同阿媽講。

呢個世界無公平架

一係換樓， 一係死忍，一係花錢告佢

買返佢樓上浸返佢水！

冤冤相報有撚用咩？我係佢樓下。一係就買佢樓上個單位玩鳩佢啫。不過無錢。

小額唔使律師
公證行就唔知了

人哋唔覆又如何？不如直接告

強制入屋即係爆門入去

換轉你係我你會唔會出錢整樓上個單位？問心

發夢發現如果你單位天花見到佢d去水喉，你咪出少少錢喺佢d喉加個閘掣閘鳩佢，到時佢屎都無得痾，對付惡人唯有用咁嘅方法。

等佢爆左佢就會整嫁啦

係咪可以追討呢兩年既損失同精神創傷

真係有人會口臭成咁。好賤。嗰種態度同口吻....

如有任何隱瞞無講，我爛J而死。

洗橫手 以小博大 佢實怕撚左你
你要擺出同歸於盡既態度

Small Claim 自己搞呀？你試過？

請俾意見。

俾個例子我

小額係唔俾律師出席架巴打。。。

食環照搵。佢會出信去樓上 我估樓上彩佢都on9, 另一手搵公證行。係你個單位搵源頭， 個report 話係佢先有機會告到.
另外你師傅點知係樓上屎水，係漏到滴落來定唔滴， 有滴水可以用咸水試紙 ， 係咸水9成9係樓上屎渠

多謝指正

宜家你單位租唔出 每個月蝕緊錢
如果幾個月租金 可以整返再而租得出
我會出錢

好過放個單位係到空置

如果你等食環署做野 可能等多一年半載
一年半載租唔出 損失比起你宜家自己出錢更多

可以睇下呢個post

你以為出錢大晒?
啲仆街係唔整呀，一係就買左佢個單位
所以正路都係滲水辦>公證行>小額

搵公證行唔一定有用 而家係樓主請個師父話樓上乜乜乜 如果公證行黎到最後話唔關樓上事就

小額5萬內（好似係） 告得入可claim埋約一皮既公證行費用

如果公證話唔關事既，咁都無得夾硬屈樓上啦

樓上拒絕唔整一定有原因
最大原因多數都係錢

無人會無原因而做d損人不利己既事

除非樓主同人地有深仇大恨

搵屋宇署 佢會同你搵個源頭架啦
會出信比個限期佢整 仲會包撚埋你啲裝修費
利申：上年賠左三皮幾比樓下

我直頭見到樓上條廁所去水喉，表面有啡色嘅水滴痕，師傅話係屎水。

教你一個方法，保證即刻幫你整。我之前試過，100%work!
你同佢講你唔出錢整返好，咁我就搵人用紅毛泥封咗你條屎渠，等佢唔好再漏。不過你以後都唔駛再用，跟住佢即刻搵人整返好

三個字: 費事煩
夠唔夠理由?
仆街諗法: 漏又影響唔到自己，就算你出錢，我又要搵師傅又要安排時間又要搬嘢，點解要整?

如果公證行話唔關樓上事咁可能真係唔關。我唔係要屈佢，只係如過關佢事我覺得佢有責任整番佢。

站在法律角度, 無專家report=空口講白話

但係換條喉可能唔止4萬喎。要鑿我天花＋佢廁所地台，換埋個廁所喎。

拖足兩年
樓主鐘於忍唔住啦
誓死要樓上負責任
一定要解決佢
所以上連登開post問

搵滲水辦，同佢講天花裂哂見鋼筋，有石屎好似想跌落黎 怕機構有影響
唔洗兩個月就有人約你上門檢查

我出錢當然我搵埋師傅安排啦
你打開道門得架啦

無人會好似你咁無聊 無緣無故損人不利己

聯絡管理處，記錄在案都好

搵滲水辦，公證行，自己整唔駛得你幾多錢，之後claim番佢，好過丟空係到

有無買結構保(火險)？保險公司大把窿路可以問下應該點做

未必。

呢個世界係有人專係損人而不利己。

另外我估，佢可能偷偷租個單位俾人住（工廈唔住得人），呢樣嘢我會去查證。

即係明喉？ 條明喉係你單位？

點會俾你搵師傅呀?
你話搵師傅，轉頭裝我彈弓係滲水辦/公證入黎，我咪捉蟲入屎忽?

你肯定一定係樓上
可能係樓樓上
又有可能公渠問題
快搵食環
食環做色測同影相
如果唔係樓上 再搵樓樓上
之後應該再轉去屋宇署
我無記錯
食環同屋宇都攪唔掂個業主
會搵公証行做多次
但漏水通常會拖case5-6年都攪唔掂

如果佢係工廈租比人住 就唔係損人不利己啦

搵區議員，會幫你寫信俾食環滲水辦，一般兩三星期就會上去試色水

公正行都得，驗到係樓上漏水就直接入紙直接告鳩佢民事

冇樓宇解決問題知識就咪學人做業主。 搵公正行，小小錢搞惦咪去小額錢債告鬼樓面咪得。 又喊又嬲又ABC.. EQ低到。

扑穿個天花
佢冇地板你冇天花，你估邊個大獲啲

淘寶神器裝天花

日日震佢老母

即係明喉？ 條明喉係你單位？

係。拆咗假天花見到佢條喉有啡色水滴痕。

有乜嘢 significance?

最快捷就係出埋錢幫佢整

我諗你屋企唔係等開飯 又有個地方放租出去
你搵個水喉佬開天殺價 叫盡2000日 叫佢兩日整一條喉 實有人接
再俾多1000搵個清潔呀姐幫佢個地方清潔
留多兩三千執返靚仔自己天花

幾日搞掂 一個月租都回本
確實唔公平 但你自己諗下邊樣損失少d

唉.....

好似釘咗都可以買賣？

Yes，如果發現政府部門hea做
即刻搵埋區議員介入
點都會認真少少

咁好簡單啫。咪搵食環/公正行出證明係佢漏再去告佢。
搵唔到源頭個d先煩，我屋企就係咁。而加個天花黃左一達 又跌d灰落來

樓主望下淘寶的振樓神器
間屋你反正丟空，玩大佢啦

樓上單位如果漏水嚴重的話
同響多次要求下佢都唔維修
搵埋屋宇署同水務署上嚟睇
水務處會cut佢水
我講緊嘅係私樓
真係得嘅

問咗。佢唔開門我喺樓下整唔到。佢肯開門換喉＋拆地台＋整番地台＋換埋佢個廁所＋換埋我天花要整8萬。嗰度月租都係 $5200。

人地做初一，你重係1516，點夠人玩，傻西黎架

DIY 自己買左咸水試紙先 淘寶500 一桶。我有一桶。你想要我可以俾你。不過過左期唔知work唔work

拖兩年，d租都夠整幾十次廁所水喉

點會8萬咁貴，我覺得個師傅報大數
不過都唔係重點，你第一步應該搵滲水辦搞清楚係邊個責任問題先

有無搵過管理處/業主立安法團幫手？
一係問下隔來啲單位有無事
我而家住果度都有漏水
係樓上漏水加大廈渠裂
你個單位有無窗可以望到天井位望下？

樓主想解決件事, 樓上唔當係一回事
樓主比人食住晒又唔想攬炒, 樓上果句又真係講得無錯

同埋而家係漏你唔係漏佢
個單位佢自用/已出租中
佢真係唔會理你架

油靚個天花賣比下家

點會8萬咁貴 你個師父係咪要做Recasting
影你現場情況睇下

其實最有效既方法係反客為主

因為佢滴水, 佢無影響, 佢唔開門都得

但如果你仆街D, 你封Q左佢條喉

佢去唔到水, 佢要求你返比佢入屋搞

到時你仆街D唔比佢入屋, 睇下邊個驚邊個

公證行份報告會列晒所有有可能漏水嘅位置 你可以揸住份報告入稟小額錢債 但告得入佢又賠左錢之後佢其實可以唔整 因為你以後都唔可以再就滲水事件告/投訴佢 治標唔治本 所以揾滲水辦最實際

談判係大家咁高咁大先有數講

你果d叫求人

人地肯買未得 一查冊就見到

超級攬炒方法

反正2年都租唔出

d蝨好難消滅

真正攬炒 養蝨香港唔犯法掛？

蛇都有人養 蝨唔養得咩？

東張西望試下

今時今日，垃圾正苦解決唔到，東張西望一定幫到你！

養蜘蛛 洗唔洗領牌？

得閒上去問下佢見唔見我隻蜘蛛

告佢冇用 可能佢好有錢又有背景

到時仲衰

做業主?
想做收租撚??
抵撚死你全家啦哈哈!

1823
正苦即刻高效為你服務

你搞大佢
話唔埋佢識管理處
針對你呀媽仲衰
非正常方法先有得搞

無問過。
單位有窗不過係望出面，無窗望天井 sorry

lm

告佢啦
佢衰撚梗架

收租收咁耐, 2年都吾去搵個律師去問, 你全家都幾on 9

你咪告佢囉 on99

Typical 大陸人思維

點會唔關佢事，情況同我上面講一樣
樓上業主話條屎渠係我屋企入面所以唔關佢事。
問題係條渠係邊個用先？你用又唔關你事，我用唔着唔通關我事？
咁我咪話既然你話條渠係我既，宜我又用唔着，咁我搵人封咗佢廢事再滴啲屎水落嚟，唔好意思打搞你咁耐。
佢轉頭就話搵師傅上嚟睇

無影喎，過兩日影

多謝意見。

點封條喉最好？裝個閘？定係 permanent 用石屎封？

呢間公證行，成日係東張西望見到條友講滲水

樓豬可以打去問下價，同樓上d野蠻人講道理哂氣

搵食環又係浪費時間，之前有新聞話食環搵到源頭既好似三成左右，加上佢地化驗等好撚耐，搵證據告鳩樓上好過啦

買埋佢樓上個單位 再整爆埋條屎渠漏返比佢嘆下

樓上都叫佢告, 咪配合一下
其實樓上係咪以為樓主住緊樓下, 以為半夜跳下繩就攪到佢

Thank you Brother

其實釘咗契之後係有方法搞強拍
不過係好撚麻煩
最快都搞自己成大半年
仲要幾貴
咁做完全係燒銀紙報仇

試過一次 真係唔好怕煩
有間屋租左出去
樓上滲水搞到鋼筋發漲石矢跌左落黎
之前叫管業搵樓上搞，樓上完全唔理
跟住搵滲水辦，班友又係hea做
拖左排個租客話又有石仔跌落黎
咁我打去1823叫滲水辦再跟，點知1823個哥哥仔叫我報警，仲教埋報警之後點投訴滲水辦
投訴完第2日滲水辦已經電話到
最後滲水辦好上心咁幫我跟
樓上可能開始怕好快又整好

就出信告佢囉 索償
佢咁大口氣 告到佢甩褲tim

記得返黎report個進度，睇下樓上條撚樣點死

呢樣最好問下水喉師父
叫佢比意見, 因為應該要開天花石屎
到時同管理處講整水喉停咸水
停左就比你慢慢玩啦
記得唔好留證據比人知你自己封左佢
佢入唔到你單位都唔知發生咩事

終極欖炒，佢冇厠所用

唔駛搵滲水辦，試過搵，黎係黎得快，但無用的，最後都係自己同樓上傾，但明顯你樓上無得傾

橫掂你都係空置，點解封佢喉，再買個震樓神器收佢皮，咁臭串。

岩啊

班仆街成日話條管係我屋企上面唔關佢事
一凶下佢係唔係真係唔用, 唔用我封Q左佢,
即刻無聲出

仲教埋報警之後點投訴滲水辦

可唔可以教我點講？

叫你老母上東張西望喊兩聲 即刻搞啦
如果佢有住人佢就仆街 要佢犯例
呢家唔止要佢埋單
直頭要佢比政府罰錢

上面有齊晒教學
咁都要人教 不如幫你屌埋你條女好無？

成班垃圾

一定。希望唔使等半年

佢有住人既話同佢講唔整既話call消防咪得

如果好似你講果個情況咁嚴重
而你又唔係果度住 對你應該冇咁大影響
建議你直接搵滲水辦 應該好快攪掂
但樓上唔合作唔開門 都要攪最少半年

利申：做過滲水辦

1823個哥仔話最重要係報警同報案號碼
之後打返上黎講滲水個個案，加另開一個個案投訴滲水辦
主要係投訴佢地跟進不力，家下搞到要報警同隨時有人受傷

係樓下播經

連登有愛！

最緊要搵滲水辦/consultant入樓上屋 check到樓上係滲水源頭
有證有據佢都唔肯整就告佢 呢啲情況唔可以怕煩 要整返好同拎反個公道

20k公證行連埋專家報告

間濕鳩公正行垃圾黎
上電視上報賣廣告就叻
係公關做得好
做野有接觸過佢地
堆report份份一式一樣又收得貴
上電視條友其實資格簽唔到report
佢地係搵另一個有牌既上庭/簽report
如果你個case如果簡單直接
個官唔洗睇份垃圾report都判到
如果個源頭一複雜小小
而對家又有搵專家既你輸九成
你是但街邊搵一間
都一定好過佢

可以問法庭拎warrant帶埋警察爆門
利申：做過滲水辦

正解

點問法庭拎？係滲水辦幾次入唔到屋之後？

想快一定搵公證行搞
少少錢都唔肯花
一個月租金都唔止啦

用拆樓神器開24個鐘得唔得

2次入唔到屋之後

封喉啦

你好聲好氣佢唔做野。
你做大好人，咁咪算囉。
你係拖得就拖個種人？屋企大把唔憂做啦

揾滲水辦，如果真係佢漏，滲水辦會向法庭申請「妨擾事故命令」，28日內要整好，如果唔係會罰錢

我屋企廁所漏水，樓下單位直接揾滲水辦，有信寄黎話做測試先知

日日開大冷氣吹向上
放下蛇蟲老鼠甲由入佢單位
低音重炮日日播活著viva
睇下外牆有冇佢啲喉佢唔知點解穿左

有公證行報告再出律師信
一般人都會覆你

搵啲白卡佬上佢單位門口柯屎

香港人鬥惡佢唔撚驚
但係見到痴線佬就驚

利申，焦土撚

而家深圳市香港區仲講咩大陸人，共享支那榮耀算擺啦

就好似同Trump講：「唔好搞中興、唔好搞華為、唔好設制裁機制，激嬲習大大都解決唔到問題」

人地咪繼續偷技術、繼續派間諜、慢慢玩
唔見棺材唔流眼淚

用啲淘寶打牆神器，打到佢無得訓，佢報警你咪熄一熄，佢落黎你就大聲講，你告返我囉

買佢樓上 漏番佢轉頭

搵滲水辦 但上到庭個官大多數唔睇呢份report
所以一定要搵顧問去check
唔比入就搵律師拎強制令
咁先會勝算高

最有效方法係買咗佢個單位
之後點整都得

化可妝賣左佢啦

俾樓上講幾講都眼濕濕既...再同佢嘈我怕你老母隨時訓都訓唔著

舊樓舊工廈係多漏水，今次污水渠漏水，下次可能到第二條渠。

見步行步啦
可能佢見到滲水辦份report已經嚇到瀨屎呢
無人知
不過樓主可以2年乜都唔做
出封律師信嚇佢都係千幾二千蚊

咁都拖到兩年
香港真係多有錢傻閪

小額

當然唔係拖得就拖啦。之前我媽自己搞，佢心哋好，唔夠人惡咪俾人蝦囉。係近2個月佢先肯俾我去跟呢單嘢啫。

搵政府都冇撚用啦 一發現就應該去公證行同搵律師出信告鳩佢啦 兩年乜都搞掂

賠償cover到之餘分分鐘仲有賺 仲未計賺多兩年租 都唔知你地喊乜春

就係你呢d唔想煩心態搞到佢可以聲大夾惡 道理係你個邊 緊係告9佢啦

呢啲情況唔上小額架喇
小額係唔使律師，但小額只可以要佢賠錢，叫唔到佢維修
所以一定要上區院，區院先出到強制令要佢維修
所以律師同顧問報告/公正行報告都係要
你贏左claim得返訟費

勁

樓主會唔會有天花相可以畀我望望?
最好影到條渠同附近嘅位，小弟係做開維修，睇吓會唔會畀到少少意見你。

下
上次先見到單Case樓下搵左滲水辦出左防擾令都唔整
個官即刻問答辯人：出左令你都唔整？咁你有無專家報告證明滲水辦出錯？如果無，滲水辦嘅報告我會比好大比重

早就搵滲水辦啦

拎把刀上去斬佢老母！

滲水辦紙老虎黎

好似幾好

先報政府機構 後報東張西望 一上電視 政府好快做野

咪撚怕佢做㗎老母臭閪喇 呢啲人你唔同佢玩到盡佢係唔會理你

如果見到佢條喉落英泥入去會唔會方便啲

惡撚過共產黨

𣺉佢屎尿啦

晚晚一點鐘，準時震樓神器

有啲公正行呃人錢，要小心選擇

啱。呢啲人唔可以姑息。而家係要諗個最 effective 嘅方法

未見官先打三十大板。

唔使下既 唔係你或者我岩晒既
我只係想幫樓主
好多官會開聲講 果份report 係比滲水辦自己用 唔係比你黎用
你最月力既一定係搵顧問公司
講真見唔小

落石英冇得返轉頭，落閘好d

之前傾咗好耐，結果佢搵個師傅嚟刮咗啲漬就算，過一個月即刻又漏過。我搵嗰個師傅話唔換條喉係無得救。

發夢見到有條友都係咁 之後喺網上面唱鳩樓上果層係凶宅 同佢一鑊熟

我都聽過，未至於呃，係貴囉。有無邊間推介？

喂
正常一條屎渠, 都係伸出外牆再駁公喉落沙井,
一般來講, 直喉多數是屬於公家野

但是你依種非常舊式既工廠大廈, 構造異常,
條屎喉隊落下面單位再出外牆, 極少大廈係咁. 只有非常非常舊式既工廈先係咁

重點, 你先去屋宇署查圖則, 搞清楚依部份既喉管係屬於「公喉」定「私人喉」

如果是「公喉」, 根據大廈公契, 「公喉」屬於業主立案法團/管理公司負責維修,保養&更換. 並非個別單位業主負責

如果是「私人喉」, 才是個別單位業主負責維修,保養&更換

如果圖則無寫, 你要再睇大廈公契, 睇下有無mention去水渠既維修責任所屬.

不過, 好明顯你完全無實質既loss, 你個廁所既牆身油漆本身就容容爛爛, 就算屎喉漏水對你既最大影響, 只限於最多用唔到廁所 & 衛生問題.

租金損失? 我笑而不語

所以你根本唔可以用金錢損失依個理由去索償人地. 上咩小額告人, 晒撚氣.

如果有公正行同你講話得得得, 拍心口收你2皮野寫份報告比你去告人, 你千祈咪制, 特別係果D乜乜驗樓師

BTW, 我建議你直接搵食環署, 污水滲漏是屬於妨擾事故. 滲及公眾衛生問題. 食環署一定會處理

而家人地唔係工廈黎咩佢唔係住人夜晚開黎有咩用

十皮野我幫你搞冇手尾

又想告人又驚青

樓上自住唔打算賣，釘契呢啲奈佢唔何

利申:樓上漏左兩年，滲水辦，食環都揾過黎過四五次
乜柒都做唔到，樓上根本無心解決
有咩報復或激進方法迫使樓上解決滲水

多謝意見。

你個廁所既牆身油漆本身就容容爛爛, 就算屎喉漏水對你既最大影響, 只限於最多用唔到廁所 & 衛生問題.

係嘅，個單位租咗俾人做倉十幾年，的確係好殘。所以而家搵師傅執番佢好D再嘗試放租。其實圖中所見部份係假天花上面，但係如果就咁唔理佢以後上面漏屎水落嚟我覺得好有衛生問題。

我無諗過 claim 租金損失，我只係想條喉唔好漏屎水。

工廈建於1986年，唔算好舊喎。

會去屋宇署查圖則。

屎渠無得落閘制，同埋即使有邊有人肯同你做 玩屎喎

同埋咁做人地可以告你。

有個工廈單位都要喊

賣樓最實際
除非你比樓上更無賴

咁我都可以告佢，不過要等幾年囉，仲要唔知得唔得。

佢告我，我唔合作，佢都要等幾年。

咁呢幾年，我滲漏屎水，佢直頭無廁所用，咪睇吓點囉。

有 同水務署1823投訴，如果係真的話
水務署可以截佢水，如果佢唔俾入屋都可以用水務條例截佢入水。（你愈講得嚴重，水記做得愈快）例如咩精神困擾，憂鬱之類唔洗教

佢告我都要入到我屋先得嫁，個情況咪同樓主一樣

我教你整爛條屎渠，話佢終於有一日頂唔住爆屎渠
keep返相證明 唔係無啦啦爆，係長時間漏 愈來愈勁，到最後爆屎渠，之後call警察 食環，咁一定有人去即刻整。
有需要仲可以claim 某方疏忽。

如果你真係裝個閘制（假設真係做到）
係馬桶拎部內窺鏡一照就知 唔洗入屋。

依家個問題根本唔個條屎渠係業主 定 法團

有錢就拿拿林搵律師懟鳩佢啦

我屋企同你一樣 搵左食環 黎左個後生岩岩出黎既 好有熱誠 咁做左個測試 大約係係樓上放d有顏色既野 如果過一排我樓下有果種野 就證明係佢 咁最後證實左係佢地漏落黎 佢要包我果個位既裝修

弱智仔 你想咁搞人 人地報警 即拉啦 等幾年

不嬲就只有樓上贏哂 唔想出錢一係等一係忍

成日ff諗計報復 人地要玩你易過你一百倍啦

樓上肯開門俾食環嚟做測試？

落石屎係一個小朋友先會諗得出既天方夜譚想法，
先唔諗犯唔犯法，你要倒石屎都要入去人地廁所倒啦。
更唔講要倒幾大量先有機會塞到，一個唔小心塞左條主喉，樓主免費幫全座大樓換屎渠。

屎渠好難做到，同埋根本唔洗做。
你要做既唔係證明d水係佢流，而
係證明條屎渠係佢負責保養維修。

多謝師姐指正。

咁即係話，條屎渠一定會有人負責保養維修，而家只係要釐定個責任啫。咁唔係樓上，就係法團？係咪查圖則＋睇大廈公契就可以有答案？一般人係咪會有機會睇得明嘅呢？定係又要使錢搵人睇呢？

係，要睇公契/業權
唔識咪搵公正行，出面搞，然後民事告條友疏忽
咁耐叫極都唔整賠返少少錢算

我擔心嘅係就算真係告到佢賠錢，佢都係可以唔整條渠。法庭喺咩情況先會判佢一定要整條渠嘅呢？

點都好，會做以下事項：
１查大廈公契
２搵滲漏辦
３同水務署1823投訴，話樓上長期滲屎水引致精神困擾
４同食環署投訴，話樓上長期滲屎水引致抑鬱
５出信俾業主立案法團、物業管理公司投訴＋備案
６搵公正行做獨立報告（有無好介紹）

另外想問水務處女職員，假設真係有人封咗樓上條屎渠，樓上投訴，水務處／屋宇處／食環署幾耐先會派人上門了解？幾耐先會決定用內窺鏡望個馬桶呢？純粹好奇想知

講唔講得邊區

你條屎渠爛左係搵屋宇署跟
記得投訴寫明爛喉叫屋宇署做

水務署幫你唔到，我講關於水務署個回覆係關於入水有滲漏先有用。去水係關食環事。

關於塞馬桶，你唔入屋無可能塞到個馬桶，
如果你入到屋內去倒石屎就更加唔洗查。

屋宇署咁勁包埋私樓保養做？

智者

只係跟法例CAP123 sec 28（3）執法

關於塞馬桶，你唔入屋無可能塞到個馬桶

其實真係唔使。塞，有好多方法嘅。假設樓上投訴，屋宇處／食環署幾耐先會派人上門了解？幾耐先會決定用內窺鏡望個馬桶呢？純粹好奇想知

多謝 Match Point 兄 指教

你呢家網上舉報
一個星期內屋宇署會有人打比你約時間上門調查
記得寫明爛屎渠

未出過黎做野？

你個腦入面係迪士尼童話世界？

不過政府做野好慢同只會叫佢維修有問題個度
你一切損失都要靠民事索償

改左七萬五啦

開地址，幫你起條友底

小額錢債審裁處有表格樣本可以參考

千祈唔好買鐵鏈鎖撚住佢呀

有心。底已起

過來人經驗，食環廢的，咩都話等4星期，佢唔開門又等四星期，出封信又等4星期，出信後又等四星期，你唔追食環唔郁的，我自己問過食環，其實走法律情序的話，你可以唔經食環，直接搵合資格公証行出到report就可以告佢，亦都問過律師朋友，基本上打滲水一定樓下win，好少打責任直接打賠償。千祈咪撚等食環，係仲撚痛苦。唔好問政府點解幫唔到手，係咁，不過正如巴打話，搵公証行一皮走唔甩我都問過價，仲有律師同時間，你俾錢佢整條喉好撚過

ff咁多不如向政府部門投訴先啦
又唔洗你出錢著

請關注更逼切的逃犯條例

你唔撚識你就摺埋啦 公你老母閪咩

如果係人為造成，仲搵咩食環？
搵完通渠佬就直接報警啦
真心？

漏水唔整
水務署可以截佢水
包括沖厠所水
無水就唔會漏啦

巴打快啲去報1823搵水務署